% =====================================================================

\section*{Besondere Vereinbarungen}

% =====================================================================

\subsection*{Stromkosten}

Für die Stromkosten fällt monatlich eine Vorauszahlung in Höhe von
\textbf{\CONTRACTpower{} EUR} an. Ändert sich die Höhe der Vorauszahlungen für
die Hauptmieter*in, sind Nachzahlungen fällig oder werden Rückzahlungen
getätigt, so kann die Hauptmieter*in die Änderungen oder Nachzahlungen
auch im Verhältnis zur Untermieter*in nach Darlegung entsprechend
geltend machen.

Die Stromkosten sind zusammen mit der Gesamtmiete auf das im
Untermietvertrag festgelegte Konto der Hauptmieter*in einzuzahlen.

% Ort und Datum  
\vspace{1,0 cm} 
\begin{tabular}{p{7cm}p{.5cm}l}
  \dotfill \\ 
  Ort, Datum
\end{tabular}%

% Hier kommen die Unterschriten hin
\vspace{1,00 cm} 
\begin{tabular}{p{7cm}p{.5cm}l}
  \dotfill \\ 
  Unterschrift Hauptmieter*in  \\
  \HAUPTMIETERfirstname~\HAUPTMIETERlastname
\end{tabular}% 
\hfill 
\begin{tabular}{p{7cm}p{.5cm}l}
  \dotfill \\ 
  Unterschrift Untermieter*in \\
  \MIETERfirstname~\MIETERlastname
\end{tabular}% 

\vspace{1,50 cm} 

\subsection*{Telefon- und Internetkosten}

Für die Telefon- und Internetkosten fällt monatlich eine Vorauszahlung in
Höhe von \textbf{\CONTRACTphone{} EUR} an. Ändert sich die Höhe der
Vorauszahlungen für die Hauptmieter*in, sind Nachzahlungen fällig oder
werden Rückzahlungen getätigt, so kann die Hauptmieter*in die
Änderungen oder Nachzahlungen auch im Verhältnis zur Untermieter*in
nach Darlegung entsprechend geltend machen.

Die Telefon- und Internetkosten sind zusammen mit der Gesamtmiete auf das
im Untermietvertrag festgelegte Konto der Hauptmieter*ins einzuzahlen.

% Ort und Datum  
\vspace{1,5 cm} 
\begin{tabular}{p{7cm}p{.5cm}l}
  \dotfill \\ 
  Ort, Datum
\end{tabular}%

% Hier kommen die Unterschriten hin
\vspace{1,00 cm} 
\begin{tabular}{p{7cm}p{.5cm}l}
  \dotfill \\ 
  Unterschrift Hauptmieter*in  \\
  \VERMIETERfirstname~\VERMIETERlastname
\end{tabular}% 
\hfill 
\begin{tabular}{p{7cm}p{.5cm}l}
  \dotfill \\ 
  Unterschrift Untermieter*in \\
  \MIETERfirstname~\MIETERlastname
\end{tabular}% 

\pagebreak

\subsection*{Nutzungsvereinbarung Internet}

Die Hauptmieter*in gestattet der Untermieter*in die Mitbenutzung
des betriebenen Internetzugangs über WLAN oder LAN. Der Untermieter*in
ist es nur unter Belehrung über diese Nutzungsvereinbarung erlaubt, Dritten
die Nutzung des Internetnetzwerks zu gestatten.

Die Untermieter*in verpflichtet sich, bei Nutzung des Internets das
geltende Recht einzuhalten. Für die über das von der Hauptmieter*in zur
Verfügung gestellte Internetnetzwerk übermittelten Daten, die darüber in
Anspruch genommenen kostenpflichtigen Dienstleistungen und getätigten
Rechtsgeschäfte ist die Untermieter*in selbst verantwortlich. Die
Untermieter*in verpflichtet sich insbesondere, das zur Verfügung gestellte
Internetnetzwerk \emph{nicht} zu folgenden Zwecken zu verwenden:
\begin{itemize}
\item Widerrechtliche Vervielfältigung, Verbreitung oder zugänglich Machen
  von urheberrechtlich geschützten Gütern
\item Besuch von Internetseiten, deren Inhalte strafrechtlich verfolgt
  werden (z.B. Darstellung von sexualisierter Gewalt gegen Kinder),
\item Verbreitung von Inhalten, die gesetzeswidrig sind
  (z.B. Beleidigungen, Volksverhetzung),
\item Verbreitung von Massennachrichten (Spam) und/oder anderen Formen
  unzulässiger Werbung
\end{itemize}

Die Untermieter*in stellt die Hauptmieter*in von sämtlichen Schäden
und Ansprüchen Dritter frei, die auf einer rechtswidrigen Verwendung des
Internetnetzwerks durch die Untermieter*in und/oder auf einem Verstoß
gegen vorliegenden Vereinbarung beruhen. Dies erstreckt sich auch auf für
mit der Inanspruchnahme bzw. deren Abwehr zusammenhängende Kosten und
Aufwendungen.

% Ort und Datum  
\vspace{1,0 cm} 
\begin{tabular}{p{7cm}p{.5cm}l}
  \dotfill \\ 
  Ort, Datum
\end{tabular}%

% Hier kommen die Unterschriten hin
\vspace{1,00 cm} 
\begin{tabular}{p{7cm}p{.5cm}l}
  \dotfill \\ 
  Unterschrift Hauptmieter*in  \\
  \HAUPTMIETERfirstname~\HAUPTMIETERlastname
\end{tabular}% 
\hfill 
\begin{tabular}{p{7cm}p{.5cm}l}
  \dotfill \\ 
  Unterschrift Untermieter*in \\
  \MIETERfirstname~\MIETERlastname
\end{tabular}% 

\pagebreak