
\subsubsection*{Mietdauer}

Das Mietverhältnis beginnt am \textbf{\CONTRACTdate} und wird auf
unbestimmte Zeit geschlossen. Das Untermietverhältnis besteht längstens so
lange wie der Hauptmietvertrag geschlossen wurde. Endet der
Hauptmietvertrag -- gleich auch welchen Gründen -- endet damit ohne
Ausnahme auch der Untermietvertrag. Das Untermietverhältnis kann gemäß den
gesetzlichen Bestimmungen gekündigt werden.

\subsubsection*{Bezugnahme auf den Hauptmietvertrag}

Die sich aus dem Hauptmietvertrag ergebenden Rechte und Pflichten gelten
auch für den Untermietvertrag, soweit vorliegend nicht Gegenteiliges
vereinbart wird. Der Hauptmietvertrag wird Bestandteil dieses
Vertrages. Die Untermieter*in erhält eine Kopie des Hauptmietvertrages.

Die Untermieter*in hat die notwendigen Schönheitsreparaturen
entsprechend den Regelungen des Hauptmietvertrags ordnungsgemäß zu
erledigen.

\subsubsection*{Mietzins und Betriebskosten}

Die monatliche Kaltmiete beträgt \textbf{\CONTRACTcold{} EUR}. Für die
Betriebskosten (Heizung, Wasser, etc.) fällt monatlich eine Vorauszahlung
in Höhe von \textbf{\CONTRACTwarm{} EUR} an.

Die Abrechnung der Betriebskostenvorauszahlung richtet sich nach den
Vorschriften des Hauptmietvertrages. Ändert sich die Höhe der Miete oder
der Vorauszahlungen im Hauptmietvertrag, sind Betriebskostennachzahlungen
fällig oder werden Rückzahlungen getätigt, so kann die Hauptmieter*in
die Änderungen oder Nachzahlungen auch im Verhältnis zur Untermieter*in
nach Darlegung entsprechend geltend machen.

\subsubsection*{Mietzahlungen und Kaution}

Die Gesamtmiete in Höhe von \textbf{\CONTRACTtotal{} EUR} (inkl. der
Vorauszahlungen) ist monatlich im Voraus, bis spätestens jedoch zum letzten
Werktags des voherigen Monats (Zahlungseingang auf dem Konto der
Hauptmieter*in ist maßgebend) auf folgendes Konto der Hauptmieter*in
einzuzahlen:

\vspace{2ex}
\begin{addmargin}[.25\textwidth]{.25\textwidth}
  Inhaber*in \MYdotfill \textbf{\ACCOUNTowner} \\
  IBAN \MYdotfill \textbf{\ACCOUNTiban} \\
  BIC \MYdotfill \textbf{\ACCOUNTbic} \\
  Bank \MYdotfill \textbf{\ACCOUNTinstitute}
\end{addmargin}
\vspace{2ex}

Die Untermieter*in erbringt zur Sicherung aller Ansprüche der
Hauptmieter*in aus diesem Vertrag eine Kaution in Höhe von
\textbf{\CONTRACTdeposit{} EUR}.

\subsubsection*{Kündigung}

Eine fristlose Kündigung ist gemäß den gesetzlichen Vorschriften zulässig.

\paragraph{Hauptmieter*in} Das Kündigungsrecht der Hauptmieter*in
richtet sich nach den gesetzlichen Vorschriften. Die Frist beträgt somit
mindestens drei Monate. Der Zugang der schriftlichen Kündigung ist
maßgebend.

\paragraph{Untermieter*in} Das Kündigungsrecht der Untermieter*in
richtet sich nach den gesetzlichen Vorschriften. Die Frist beträgt somit
mindestens drei Monate. Der Zugang der schriftlichen Kündigung ist
maßgebend.

\subsubsection*{Rückgabe der Mietsache}

Bei Ende des Untermietvertrags hat die Untermieter*in die Mietsache
vollständig geräumt und sauber zurückzugeben. Alle Schlüssel sind der
Hauptmieter*in zu übergeben.

Die Untermieter*in haftet für alle Schäden, die der Hauptmieter*in
oder einer Mietnachfolger*in aus der Nichtbefolgung dieser Pflicht
entstehen.

Hat die Untermieter*in bauliche Veränderungen an der Mietsache
vorgenommen oder sie mit Einrichtungen versehen, so ist er auf Verlangen
der Hauptmieters*in verpflichtet, bei Ende des Mietvertrages auf
ihre Kosten den ursprünglichen Zustand wiederherzustellen, sofern
nichts anderes schriftlich vereinbart ist.

\subsubsection*{Schlussbestimmungen}

Änderungen oder Ergänzungen dieser Vereinbarung bedürfen zu Ihrer
Wirksamkeit der Schriftform.

Sollten eine oder mehrere Bestimmungen dieses Vertrages unwirksam sein oder
werden, berührt dies die Wirksamkeit der übrigen Bestimmungen nicht. Die
unwirksame Regelung ist durch eine wirksame zu ersetzen, die dem
rechtlichen und wirtschaftlichen Willen der Vertragsparteien am nächsten
kommt.

% Ort und Datum  
\vspace{1,5 cm} 
\begin{tabular}{p{7cm}p{.5cm}l}
\dotfill \\ 
Ort, Datum
\end{tabular}%

% Hier kommen die Unterschriten hin
\vspace{1,00 cm} 
\begin{tabular}{p{7cm}p{.5cm}l}
\dotfill \\ 
Unterschrift Hauptmieter*in  \\
\HAUPTMIETERfirstname~\HAUPTMIETERlastname
\end{tabular}% 
\hfill 
\begin{tabular}{p{7cm}p{.5cm}l}
\dotfill \\ 
Unterschrift Untermieter*in \\
\MIETERfirstname~\MIETERlastname
\end{tabular}% 